(台灣大學民調) 韓國瑜成最受歡迎政客, 超越柯文哲

【總統大選蘋果對比民調】韓流難擋！韓國瑜支持度35.1％ 即使柯文哲出馬也被打趴
出版時間：2019/02/20 00:01

距離明年總統大選剩不到一年時間，朝野各陣營有意參選人已開始積極備戰，《蘋果》委託世新大學針對可能人選進行對比式民調，根據調查結果，若台北市長柯文哲參選，只有高雄市長韓國瑜有機會打敗柯文哲，韓國瑜對上柯文哲、以及現任總統蔡英文，韓支持度35.1%、柯支持度28.6%，蔡支持度22.0%。但國民黨若改由新北市前市長朱立倫或立法院前院長王金平參選，民進黨不論由蔡英文或行政院前院長賴清德參選，都難以撼動柯文哲的支持度，都獲至少3成的支持度。

根據《蘋果》民調結果，如果柯文哲參選，民進黨由蔡英文競選連任，國民黨由韓國瑜參選，韓支持度35.1%、柯支持度28.6%，蔡支持度22.0%。國民黨若由朱立倫參選，柯支持度32.4%、朱支持度31.8%、蔡支持度23.6%。國民黨若由王金平參選，柯支持度40.1%、蔡支持度21.6%、王支持度20.5%。

根據民調結果顯示，在柯蔡韓三人競逐情況下，男性支持韓和柯的比例差不多，女性支持韓國瑜的比例比較高，從年齡層來看，39歲以下支持柯比例較高，40-69歲支持韓國瑜的比例較高，蔡英文則在70歲以上資深公民的支持度上領先。從區域來看，韓國瑜在全台六區的支持度都超過3成，遠遠領先其他參選人，顯示韓流威力，橫掃全台

在柯蔡朱三人對決情況下，男性支持柯的比例高，女性支持朱的比例高，從年齡來看，50歲以上支持朱的比例高。

如果民進黨改推賴清德參選，同樣對上柯文哲，國民黨由韓國瑜參選，韓支持度37.7%、賴支持度25.4%、柯24.3%。這是韓柯支持度差距最大的競選組合，柯文哲甚至支持度還不如民進黨的候選人。

不過，如果國民黨改由朱立倫參選，那麼朱柯賴三人的支持度分別是，柯文哲支持度31.2%、朱支持度30.0%、賴支持度25.8%。交叉分析結果顯示，男性支持柯文哲比例較高，女性支持朱立倫比例較高。年齡層上來看，49歲以下支持柯文哲比例較高，50-69歲支持朱立倫的比例比較多，70歲以上比例較高。但國民黨若由王金平參選，柯支持度38.3%、賴支持度26.5%、王支持度19.0%。

這次調查是由世新大學知識經濟發展研究院／世新大學民意調查研究中心執行，計畫主持人是世新大學民意調查民調中心執行秘書鍾岳勳，經費來源是《蘋果日報》。調查時間為2019年2月15日到16日，以電話訪問（CATI系統）全國年滿20歲以上民眾，以分層隨機抽樣方式，成功樣本數1087份，在95%信心水準下，抽樣誤差不超過±2.98%，並依全國戶籍人口之性別、年齡、行政區進行檢定加權。（政治中心／台北報導）

註：這次採對比式民調，必須列出各種組合，為避免因組合太多，影響受訪者作答意願及準確度，無法涵蓋所有想參選的候選人。我們依過去媒體民調，國民黨取較高的前三名，民進黨取前二名來作為作答選項，因此國民黨主席吳敦義、行政院前院長張善政、喜樂島聯盟總召郭倍宏等雖是可能參選人，只能暫時割愛，未來民調如有變化，再行納入。

決定參選

參選政網

1.太空電梯，發展太空觀光旅遊
2.興建侏羅紀公園
.........

註:具體作法研究緊 選完先講

繁體支那當之無愧

仲有水龍敬樂園
打造愛情經濟學

依個年代真係民粹抬頭
識講緊要過識寫政綱
橫掂你講到幾可行都會走數
噉點解唔揀個大膽啲嘅搏佢禮真？

高雄發大財

支票瑜

世新民調

柯文哲選市長都爭d仆街
點贏總統

高雄人讚成
再選市長

台灣廢老同腥港廢老一樣 天生奶共奴 累人累物

鳩UP冇痛苦 正

可以改成台灣發大財

柯文哲2020唔應該出選了
因為韓流太強，要等熱潮退去先可以諗

9UP王

選無黨派柯P做總統
立法院留比民 國 兩黨爭
3者互相牽制

中共終於可以正式光復台灣啦

韓書記